Document: 1004-geoffrey an automated schedule system on a social robot for the intellectually challenged.md
Timestamp: 20250524_171210
================================================================================

## involved_stakeholder
Answer: Elderly individuals, intellectually challenged people, caregivers, therapists, authorized relatives
Source: "These persons often require special cares and even almost permanent overseers that help them to carry out diary tasks."

## sample_size
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## country
Answer: Spain
Source: "Institute for Computer Research, University of Alicante, P. O. Box 99. 03080, Alicante, Spain"

## age
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## gender
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## demographic_background
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## cognitive_and_physical_impairment
Answer: Loss of intellectual abilities, memory disorders, inability to perform common domestic tasks
Source: "These disabilities interfere with social or occupational functioning, memory, or abstract thinking disorders, the inability to find similarities and differences between related words, or the difficulty to perform common domestic tasks, among others."

## needs_and_expectations
Answer: Improved personal autonomy, assistance in daily tasks, enhanced quality of life
Source: "Our system could enhance the quality of life of the patients and improve their self-autonomy."

## application_context
Answer: Home environment for elderly and intellectually challenged people
Source: "We propose the implementation of an automated schedule system on a social robot that would assist the patients in their daily tasks at home."

## process_of_the_care
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## methodology
Answer: Qualitative interviews, quantitative surveys, experimentation with deep learning techniques
Source: "The experimentation, which was supervised by the ADACEA foundation, validates the achievement of these goals."

## care_type
Answer: Assistive care for daily tasks
Source: "The system will guide the patient through their daily tasks helping, guiding, and encouraging them to follow a preset schedule."

## robot_type
Answer: Human-like
Source: "The Pepper robot is a human-shaped robot manufactured by Softbank Robotics."

## robot_name
Answer: Pepper
Source: "A Pepper robot was chosen in order to develop the proposed system."

## design_goal
Answer: Improve personal autonomy, enhance quality of life, assist in daily tasks
Source: "The ultimate goal of the proposed system is to improve the quality of life of dependent people and their self autonomy."

## robot_concern_function
Answer: Task scheduling, object recognition, behavior recognition, QR recognition, navigation
Source: "The system is composed of a programmable schedule and a contextual schedule."

## facilitating_functions
Answer: Task reminders, guidance through tasks, feedback on task completion
Source: "The robot keeps track of the tasks that the patient has to fulfill in a diary basis. When a task is triggered, the robot guides the patient through its completion."

## inhibitory_functions
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## stakeholder_facilitating_characteristics
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## stakeholder_inhibitory_characteristics
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## engagement
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## acceptance
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## trust
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## key_findings
Answer: The system successfully integrates object recognition, activity recognition, localization, and navigation methods to help patients perform daily tasks.
Source: "The system successfully integrates object recognition, activity recognition, localization, and navigation methods to remember and help the patients to perform their daily tasks."

## additional_info
Answer: Limitations include the need for expert setup and model retraining for new tasks.
Source: "First, the initial stage where the map is created and the models are trained is mandatory and must be carried out by experts."

## testing_context
Answer: Home environment
Source: "We propose the implementation of an automated schedule system on a social robot that would assist the patients in their daily tasks at home."