Document: 180.md
Timestamp: 20250603_232527
================================================================================

## involved_stakeholder
Answer: Older adults in care homes, municipal decision-makers (e.g., social welfare managers, development managers, digitalisation strategists)
Source: "The survey's descriptive data collection consisted of which municipality the participant belonged to and which professional position the respondent had to ensure that decision-makers with a broader insight into the municipality's welfare technology answered (e.g., social welfare manager, development manager or digitalisation strategist)."

## sample_size
Answer: 166 respondents (representing 57% of Sweden's 290 municipalities)
Source: "The response rate was 57 % with a total of 166 respondents (95 % confidence level, and 5 % margin of error)."

## country
Answer: Sweden
Source: "In this study, all of Sweden's municipalities were asked about the occurrence of companionship robots..."

## age
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## gender
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## demographic_background
Answer: Older adults in municipal care organisations (e.g., dementia care, somatic care, psychiatric care, disabled care, short-term care, service houses, adult day-care)
Source: "The next question concerned the type of care organisation the robots were used (short-term care, service homes, somatic care, dementia care, psychiatric care, or free text)."

## cognitive_and_physical_impairment
Answer: Primarily dementia, but also somatic care (often requiring similar help as dementia care)
Source: "Both of these user groups are relatively unexplored for companionship robots... older adults in somatic care often require the same help as people living in dementia care."

## needs_and_expectations
Answer: Lower stress, increase the feeling of safety, companionship
Source: "The result showed that more than half of the municipalities use pet robots for older adults, and most commonly for people with dementia to lower stress and increase the feeling of safety."

## application_context
Answer: Care homes for older adults (e.g., dementia care, somatic care, psychiatric care, disabled care, short-term care, service houses, adult day-care)
Source: "The next question concerned the type of care organisation the robots were used (short-term care, service homes, somatic care, dementia care, psychiatric care, or free text)."

## process_of_the_care
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## methodology
Answer: Online survey
Source: "Sweden's 290 municipalities were contacted via email to participate in an online survey which concerned the occurrence of companionship robots in care for older adults."

## care_type
Answer: Dementia care, somatic care, psychiatric care, disabled care, short-term care, service houses, adult day-care
Source: "The next question concerned the type of care organisation the robots were used (short-term care, service homes, somatic care, dementia care, psychiatric care, or free text)."

## robot_type
Answer: Pet robots (cat and dog-shaped)
Source: "The most common robot models were Joy for All cat (75 %), Joy for All dog (27 %) and JustoCat (25 %), compared to humanlike robots, such as Pepper and Furhat, which were not found at all."

## robot_name
Answer: Joy for All cat, Joy for All dog, JustoCat, Paro
Source: "The most common robot models were Joy for All cat (75 %), Joy for All dog (27 %) and JustoCat (25 %), compared to humanlike robots, such as Pepper and Furhat, which were not found at all."

## design_goal
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## robot_concern_function
Answer: Social companionship, stress reduction, safety enhancement
Source: "The result showed that more than half of the municipalities use pet robots for older adults, and most commonly for people with dementia to lower stress and increase the feeling of safety."

## facilitating_functions
Answer: Lower stress, increase the feeling of safety, companionship
Source: "The result showed that more than half of the municipalities use pet robots for older adults, and most commonly for people with dementia to lower stress and increase the feeling of safety."

## inhibitory_functions
Answer: Hygiene and cost aspects
Source: "Respondents mentioned some practical disadvantages of introducing robots, such as hygiene and cost aspects."

## stakeholder_facilitating_characteristics
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## stakeholder_inhibitory_characteristics
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## engagement
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## acceptance
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## trust
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## key_findings
Answer: More than half of Swedish municipalities use pet robots for older adults, primarily for dementia care to lower stress and increase safety. Pet robots (e.g., Joy for All, JustoCat) dominate due to affordability.
Source: "The study shows that the use of companionship robots in care homes for older adults in Sweden is widespread, as more than half of the responding municipalities report having robots."

## additional_info
Answer: The study highlights the need for more in-depth research into the motivation behind purchasing companionship robots and their use in somatic and short-term care.
Source: "Therefore, we also see a need for more in-depth research into the motivation behind the purchase of companionship robots in care homes."

## testing_context
Answer: Municipal care homes across Sweden
Source: "The survey's descriptive data collection consisted of which municipality the participant belonged to and which professional position the respondent had to ensure that decision-makers with a broader insight into the municipality's welfare technology answered."