Document: 181.md
Timestamp: 20250603_232645
================================================================================

## involved_stakeholder
Answer: Elderly individuals aged 60+, caregivers, and researchers
Source: 207 elderly was invited to answer a questionnaire after watching a SAR video and discussing it.

## sample_size
Answer: 207 elderly participants
Source: 207 participants were included in the final statistical analysis after excluding 13 invalid questionnaires.

## country
Answer: China
Source: Participants' characteristics and health status: The age range of the elderly in the community was between 60 and 92 years old, with an average age range of (72.85§7.83) years old, of which 85 cases (41.1%) were male and 122 cases (58.9%) were female.

## age
Answer: 60-92 years old, mean age 72.85±7.83
Source: The age range of the elderly in the community was between 60 and 92 years old, with an average age range of (72.85§7.83) years old.

## gender
Answer: 85 males (41.1%), 122 females (58.9%)
Source: of which 85 cases (41.1%) were male and 122 cases (58.9%) were female.

## demographic_background
Answer: Education level: elementary school and below 78 cases (37.7%), secondary school 102 cases (49.3%), college and above 27 cases (13.0%). Marital status: mainly with spouses (married, remarried). Personal monthly income is mainly between 2000-4000 (37.7%). Living situation: 89 cases (43.0%) for couples living together, 32 cases (15.5%) for those living alone, and 86 cases (41.5%) for those living with spouses and children/relatives.
Source: The education level was elementary school and below 78 cases (37.7%), secondary school 102 cases (49.3%), and college and above 27 cases (13.0%), with secondary school and below as the main education level. Marital status was mainly with spouses (married, remarried). Personal monthly income is mainly between 2000-4000 (37.7%). The current living situation of the elderly in the community was 89 cases (43.0%) for couples living together, 32 cases (15.5%) for those living alone, and 86 cases (41.5%) for those living with spouses and children/relatives.

## cognitive_and_physical_impairment
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## needs_and_expectations
Answer: The elderly need perceived usefulness, perceived enjoyment, and perceived ease of use from SARs. They also value emotional support and entertainment.
Source: The higher the perceived usefulness, perceived enjoyment and perceived ease of use, the more positive attitude to using. The abilities mentioned above serve to meet the social and emotional communication needs of the elderly population.

## application_context
Answer: Home care and community-based elderly care services
Source: Social assistant robots (SARs) are an important part of providing high quality health and social care for older people, and are an effective measure to promote the development of smart aging.

## process_of_the_care
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## methodology
Answer: Cross-sectional survey using questionnaires
Source: This cross-sectional research design was used to explore the current level of technology acceptance and the factors that affect the use of SARs in older people living in the community.

## care_type
Answer: Social and emotional support, daily activities assistance
Source: The emotional companionship, social facilitation and assistance with activities of daily living provided by SARs not only improve the quality of life of older people in their homes, but also play an important role in alleviating the pressure on elderly care services.

## robot_type
Answer: Doll-like in shape, with a round head and blinking eyes
Source: named Xiaoyu, which is doll-like in shape, with a round head and blinking eyes.

## robot_name
Answer: Xiaoyu
Source: named Xiaoyu, which is doll-like in shape, with a round head and blinking eyes.

## design_goal
Answer: To provide video calling, chatting and escorting, life services and safety monitoring
Source: The main functions are video calling, chatting and escorting, life services and safety monitoring.

## robot_concern_function
Answer: Video calling, chatting and escorting, life services and safety monitoring
Source: The main functions are video calling, chatting and escorting, life services and safety monitoring.

## facilitating_functions
Answer: Perceived usefulness, perceived enjoyment, perceived ease of use
Source: The higher the perceived usefulness, perceived enjoyment and perceived ease of use, the more positive attitude to using.

## inhibitory_functions
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## stakeholder_facilitating_characteristics
Answer: Experience with mobile devices, higher perceived usefulness, perceived enjoyment, and perceived ease of use
Source: The elderly who has the experience of using mobile service devices have a higher acceptance of SARs.

## stakeholder_inhibitory_characteristics
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## engagement
Answer: Moderate acceptance (2.55±0.86), acceptance rate was 51.0%
Source: The intention to use score of the elderly in the community was (10.19 § 3.45), and according to the formula: acceptance = (actual score of intention to use / total score due to intention to use) £ 100%, the acceptance of the SAR technology was calculated to be 51.0%.

## acceptance
Answer: Moderate acceptance (2.55±0.86), acceptance rate was 51.0%
Source: The intention to use score of the elderly in the community was (10.19 § 3.45), and according to the formula: acceptance = (actual score of intention to use / total score due to intention to use) £ 100%, the acceptance of the SAR technology was calculated to be 51.0%.

## trust
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## key_findings
Answer: The acceptance rate of the community elderly to SARs was 51%. Perceived usefulness, perceived enjoyment, perceived ease of use, whether to use mobile devices (smartphones, computers, robots) and attitude are the main factors affecting the acceptance of SARs.
Source: The results showed that the acceptance rate of the community elderly to SARs was 51%. Perceived usefulness, perceived enjoyment, perceived ease of use, whether to use mobile devices (smartphones, computers, robots) and attitude are the main factors affecting the acceptance of SARs.

## additional_info
Answer: Limitations include small sample size, participants only from Changsha City, and no further analysis of interaction.
Source: The present study had some limitations. First, the sample size used in the current study was relatively small. Second, participants only comprised community-dwelling elderly people living in Changsha City. In addition, this study only preliminary explored the influencing factors, and the interaction was not further analyzed.

## testing_context
Answer: Community Aged Care Centres in Changsha, China
Source: The accessible population was older people enrolled in 4 Community Aged Care Centres located in Changsha City, China.