Document: 182.md
Timestamp: 20250603_232537
================================================================================

## involved_stakeholder  
Answer: Health professionals and workers (e.g., registered nurses, nursing aides, occupational therapists, social workers, psychologists, physicians, administrators, and managers) in long-term care facilities  
Source: "The inclusion criteria of participants were: (1) health professionals, care workers and management personnel including registered nurses, nursing aides, occupational therapists, physiological therapists, social workers, psychologists, physicians, psychiatrists, administrators, and managers; and (2) working in a LTC facility for at least 3 months."  

## sample_size  
Answer: 416 health professionals  
Source: "A total of 416 health professionals responded to the online survey."  

## country  
Answer: Taiwan  
Source: "investigate the attitudes of Taiwanese health personnel in long-term care towards the use of social robots for older adults."  

## age  
Answer: Mean age 39.16 years (SD=11.37)  
Source: "The mean age of respondents was 39.16 years (SD=11.37)."  

## gender  
Answer: 85.8% female, 14.2% male  
Source: "About 85.8% of the respondents were female, and 14.2% were male."  

## demographic_background  
Answer: 75.9% had college or above education; 56.5% worked in nursing homes, 25.7% in residential aged care; 50.7% were aware of social robots in healthcare  
Source: "The majority of respondents (75.9%) had obtained college or above education." / "Over half of the respondents (56.5%) were working in nursing homes, and 25.7% were working in residential aged care." / "just half of the respondents (50.7%) were aware that social robots were used in healthcare settings."  

## cognitive_and_physical_impairment  
Answer: N/A  
Source: Not found in the paper  

## needs_and_expectations  
Answer: Health personnel viewed social robots as beneficial for psychosocial care, companionship, and support for older adults; some feared job replacement  
Source: "Most health personnel had positive ATTUSRs in long-term care facilities as they viewed social robots as beneficial and practical in psychosocial care for older adults." / "Broadbent et al. [14] reported that retirement homecare staff had possessed more negative attitudes towards social robots than residents due to staff fears of losing their job to the robot."  

## application_context  
Answer: Long-term care facilities for older adults  
Source: "investigate the attitudes of Taiwanese health personnel in long-term care towards the use of social robots for older adults."  

## process_of_the_care  
Answer: N/A  
Source: Not found in the paper  

## methodology  
Answer: Cross-sectional online survey using a modified and validated questionnaire (ATTUSR-C)  
Source: "A cross-sectional design was used to conduct this multi-phase study." / "The ATTUSR-C questionnaire had good validity and reliability."  

## care_type  
Answer: Psychosocial care in long-term care settings  
Source: "they viewed social robots as beneficial and practical in psychosocial care for older adults."  

## robot_type  
Answer: Social robots (described as therapeutic robots in the Chinese translation)  
Source: "the term 'social robot' in the Chinese translation was reported to be unclear and deemed inappropriate. Hence, the term 'social robot' was changed to the Chinese equivalent of 'therapeutic robot'."  

## robot_name  
Answer: N/A  
Source: Not found in the paper  

## design_goal  
Answer: To measure health personnel attitudes toward social robots and support integration into care  
Source: "This study strives to support nursing work by providing insights into health personnel's perceptions of social robots, in order to integrate social robots into the care and lives of older adults."  

## robot_concern_function  
Answer: Companionship, support for daily activities, diagnosis/treatment of mental illness, reducing care time/costs  
Source: "social robots could help with treatment of older people with mental illness" / "social robots could represent companions for older adults" / "using social robots could reduce health/nursing treatment costs."  

## facilitating_functions  
Answer: Positive features included companionship, support, and efficiency in care; enhanced engagement and therapeutic benefits  
Source: "care staff believed that the robot-pet increased excitement, had therapeutic benefits, enhanced engagement and could be an alternative to human companions for older adults living with dementia."  

## inhibitory_functions  
Answer: Fear of job replacement and threats to aged care services  
Source: "staff fears of losing their job to the robot" / "respondents had mixed views as to whether they believe social robots would be a threat to aged care services."  

## stakeholder_facilitating_characteristics  
Answer: Awareness of social robots and working in nursing homes correlated with more positive attitudes  
Source: "Attitudes of respondents towards the use of social robots for older adults in LTC were found to be positively and significantly correlated with their awareness of the use of social robots in nursing homes."  

## stakeholder_inhibitory_characteristics  
Answer: Lack of awareness of social robots and working in residential aged care correlated with less positive attitudes  
Source: "respondents working in nursing homes had significantly higher positive attitude scores towards social robots than those in residential aged care."  

## engagement  
Answer: N/A  
Source: Not found in the paper  

## acceptance  
Answer: Most health personnel had positive attitudes; acceptance influenced by awareness and perceived usefulness  
Source: "Most health personnel had positive ATTUSRs in long-term care facilities as they viewed social robots as beneficial and practical in psychosocial care for older adults."  

## trust  
Answer: N/A  
Source: Not found in the paper  

## key_findings  
Answer: The ATTUSR-C questionnaire is valid/reliable; health personnel generally had positive attitudes toward social robots, especially in nursing homes; awareness of robots improved acceptance  
Source: "The ATTUSR-C questionnaire had good validity and reliability." / "Most health personnel had positive ATTUSRs in long-term care facilities." / "Positive ATTUSRs can increase acceptance and utilisation of social robots."  

## additional_info  
Answer: Limitations include gender bias (85.8% female respondents), lack of behavioral intent measurement, and limited real-world robot exposure  
Source: "the majority of online survey respondents were female (85.8%) and this may give rise to gender response bias." / "the measure of attitudes used in the current research does not reflect the intent to use social robots."  

## testing_context  
Answer: Online survey conducted in Taiwan  
Source: "Data were collected in Taiwan without any location limitation via an anonymous online survey."