Document: 1851-use of a therapeutic, socially assistive pet robot (paro) in improving mood and stimulating social interaction and communication for people with dementia study protocol for a randomized controlled trial.md
Timestamp: 20250524_171251
================================================================================

## involved_stakeholder
Answer: Elderly individuals with mild to moderate dementia, caregivers, facilitator, therapists
Source: "The study population will include 40 community-dwelling older Chinese adults with mild to moderate dementia." and "Qualitative comments from the caregivers, facilitator, and therapists will also be obtained."

## sample_size
Answer: 40 (20 in the PARO therapy group and 20 in the psychosocial activities control group)
Source: "For the study, 40 community-dwelling older Chinese adults (≥60 years) with mild to moderate dementia will be recruited and randomly assigned to the PARO therapy group or the psychosocial activities control group."

## country
Answer: Hong Kong, China
Source: "The study will be carried out in Shatin Hospital, a geriatric day hospital located in Shatin, New Territories, Hong Kong."

## age
Answer: ≥60 years, mean age in pilot study was 78.6 (range 72-87)
Source: "Community-dwelling older Chinese adults aged ≥60 years" and "The mean age of the 7 subjects that completed the PARO therapy was 78.6 (range 72-87, SD 5.3)."

## gender
Answer: In the pilot study, 43% (3/7) were female
Source: "of which 43% (3/7) were female"

## demographic_background
Answer: Community-dwelling, Chinese, living status, educational background, lifestyle factors, social support network, pet ownership attributes, child care experiences
Source: "Demographic information such as age, gender, marital status, educational background, living status, lifestyle factors (eg, smoking and alcohol intake), social supporting network...attributes of the owners of pet...and child care experiences will be extracted from pre-treatment questionnaires."

## cognitive_and_physical_impairment
Answer: Mild to moderate dementia (CDR 1 or 2), MMSE scores between 10-24
Source: "Those who score between 10-24 with a diagnosis of dementia...Subjects with mild to moderate dementia (CDR 1 or 2)."

## needs_and_expectations
Answer: Improved mood, stimulated social interaction and communication, reduced caregiver burden
Source: "The primary objective of the present study is to examine whether robot-assisted intervention using PARO in older Chinese adults with mild to moderate dementia improves mood, and stimulates social interaction and communication."

## application_context
Answer: Geriatric day hospital setting for dementia care
Source: "The study will be carried out in Shatin Hospital, a geriatric day hospital located in Shatin, New Territories, Hong Kong."

## process_of_the_care
Answer: Six 30-minute weekly sessions, short-term deployment
Source: "Both treatments consist of six, 30-minute weekly sessions."

## methodology
Answer: Randomized controlled trial (RCT), single-blind, with qualitative interviews
Source: "This single-blind, randomized controlled trial (RCT) aims to investigate the use of PARO...Qualitative comments from the caregivers, facilitator, and therapists will also be obtained."

## care_type
Answer: Dementia care, specifically for mood improvement and social interaction stimulation
Source: "This single-blind, randomized controlled trial (RCT) aims to investigate the use of PARO, a therapeutic, socially assistive pet robot, in improving mood, and stimulating social interaction and communication for people with dementia in the community."

## robot_type
Answer: Therapeutic, socially assistive pet-type robot resembling a baby harp seal
Source: "PARO is a therapeutic, socially assistive pet-type robot with an appearance of a baby harp seal."

## robot_name
Answer: PARO
Source: "PARO is a therapeutic, socially assistive pet-type robot with an appearance of a baby harp seal."

## design_goal
Answer: To improve mood, stimulate social interaction and communication, and reduce caregiver burden
Source: "The primary objective of the present study is to examine whether robot-assisted intervention using PARO in older Chinese adults with mild to moderate dementia improves mood, and stimulates social interaction and communication."

## robot_concern_function
Answer: Responds to touch, voice, light, temperature, and posture; engages in social interaction and communication
Source: "PARO...is equipped with different kinds of sensors, including tactile, light, audition, temperature, and posture. Thus, it can respond to different stimulations (eg, striking and holding) given by the users, or recognize the direction of voice from them."

## facilitating_functions
Answer: Engages users in social interaction, improves mood, reduces stress
Source: "Several intervention trials demonstrated promising effects of participating in PARO therapy in increasing motivation, improving mood, reducing stress, and increasing social communication in elderly people."

## inhibitory_functions
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## stakeholder_facilitating_characteristics
Answer: Mild to moderate dementia, no behavioral and psychological symptoms, group-based setting preference
Source: "Subjects with mild to moderate dementia (CDR 1 or 2)...will exclude those with behavioral and psychological symptoms of dementia...a group-based setting is preferred to examine the use of PARO in stimulating social interaction and communication."

## stakeholder_inhibitory_characteristics
Answer: Behavioral and psychological symptoms of dementia, severe medical conditions
Source: "Individuals who exhibit any behavioral and psychological symptoms of dementia...will be excluded from the study. Subjects will also be excluded if they have severe medical conditions which limit their abilities to complete the course of treatment."

## engagement
Answer: High engagement observed in pilot study with 100% attendance rate
Source: "All subjects completed the six-session PARO therapy, with the attendance rate of 100%."

## acceptance
Answer: Positive subjective impressions reported in pilot study
Source: "Using the Wilcoxon signed ranks test, there was a significant improvement in mood, as evaluated by the simplified face scale, following the PARO therapy."

## trust
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## key_findings
Answer: PARO therapy improves mood, stimulates social interaction and communication, and shows potential to reduce caregiver burden
Source: "Results of this study would showcase a novel activity to improve mood, and stimulate social interaction and communication in community care of older people with dementia."

## additional_info
Answer: Limitations include exclusion of those with behavioral symptoms and reliance on self-reported measures
Source: "There are several limitations in the protocol...will exclude those with behavioral and psychological symptoms of dementia...the simplified face scale, CSDD, ZBI, and the subject impression questionnaire are self-reported."

## testing_context
Answer: Geriatric day hospital in Hong Kong
Source: "The study will be carried out in Shatin Hospital, a geriatric day hospital located in Shatin, New Territories, Hong Kong."