Document: 1866-[emotional robots in a nursing context  empirical analysis of the present use and the effects of paro and pleo].md
Timestamp: 20250524_171517
================================================================================

## involved_stakeholder
Answer: Elderly individuals, professional caregivers, and robotics experts
Source: "30 professional caregivers (29 female; age: M = 48.20; SD ± 10.98 years) who had experience with the emotional robot Paro were included."

## sample_size
Answer: 30 professional caregivers in Study 1; 43 elderly participants in Study 2
Source: "In Study 1, 30 professional caregivers... In Study 2, 43 persons aged over 65 participated."

## country
Answer: Germany
Source: "Nationwide, 30 professional caregivers... were included."

## age
Answer: Study 1 caregivers: M = 48.20 years; Study 2 elderly: M = 75.67 years
Source: "Professional caregivers (age: M = 48.20; SD ± 10.98 years)... Study 2 participants (age: M = 75.67 years; SD ± 7.40 years)."

## gender
Answer: Study 1: 29 female, 1 male; Study 2: 30 female, 13 male
Source: "30 professional caregivers (29 female)... Study 2: 43 participants (n = 30, 69.8%, female)."

## demographic_background
Answer: Elderly participants included those living independently (55.8%) and those receiving care (44.2%); caregivers included various roles like nursing staff and gerontological specialists.
Source: "24 participants (55.8%) lived independently at home, while 19 (44.2%) received support in nursing homes or at home... caregivers included nursing staff, gerontological specialists, etc."

## cognitive_and_physical_impairment
Answer: Most elderly in Study 1 were described as moderately to severely demented; Study 2 included participants with cognitive and physical impairments.
Source: "Most caregivers (n = 21; 70.0%) described the cared-for persons as moderately to severely demented."

## needs_and_expectations
Answer: Elderly sought companionship and emotional support; caregivers aimed for therapeutic benefits and time relief.
Source: "Emotional robots are intended to support the fulfillment of psychosocial user needs by imitating animals."

## application_context
Answer: Nursing homes and home care settings
Source: "Paro is used in nursing homes... Study 2 involved home settings."

## process_of_the_care
Answer: Short-term use (up to 15 days in Study 2); regular but flexible use in Study 1
Source: "Participants interacted with Pleo for up to 15 days... Paro was used weekly (n = 18; 69.2%) or monthly (n = 6; 23.1%)."

## methodology
Answer: Mixed-methods: interviews, questionnaires, and observations
Source: "Semi-structured interviews, standardized questionnaires... mixed-methods design."

## care_type
Answer: Psychosocial support and therapeutic care
Source: "Emotional robots are intended to support the fulfillment of psychosocial user needs."

## robot_type
Answer: Animal-like (Paro: robotic seal; Pleo: robotic dinosaur)
Source: "Paro imitates a baby seal... Pleo imitates a herbivorous dinosaur."

## robot_name
Answer: Paro and Pleo
Source: "Paro... Pleo."

## design_goal
Answer: To provide companionship and emotional support, mimicking animals
Source: "Emotional robots were developed to offer alternatives to animals through technical products with animal-like behaviors and appearances."

## robot_concern_function
Answer: Therapeutic interaction, companionship, and activation
Source: "Paro was used as a therapeutic tool and for engagement."

## facilitating_functions
Answer: Positive emotional responses, reduced loneliness, and social interaction
Source: "Positive effects on psychological well-being and loneliness were reported."

## inhibitory_functions
Answer: Fear, aggression, and unrealistic expectations
Source: "Negative reactions like fear and aggression were reported."

## stakeholder_facilitating_characteristics
Answer: High psychosocial needs and openness to technology
Source: "Participants with high psychosocial needs showed higher acceptance."

## stakeholder_inhibitory_characteristics
Answer: Anxiety and cognitive impairments
Source: "Anxiety about handling the robot was a reason for rejection."

## engagement
Answer: High engagement observed, especially in those with psychosocial needs
Source: "Participants with high psychosocial needs showed sustained engagement."

## acceptance
Answer: Generally high, but varied by individual needs and expectations
Source: "Acceptance was high among those with unmet psychosocial needs."

## trust
Answer: Gradual trust development observed, especially after initial exposure
Source: "Exposure and habituation fostered acceptance and trust."

## key_findings
Answer: Emotional robots are useful but require caregiver involvement; effects are mostly short-term
Source: "Emotional robots can be a valuable therapeutic tool but require high caregiver commitment."

## additional_info
Answer: Limitations include methodological weaknesses and lack of long-term data
Source: "Most studies have methodological weaknesses like inadequate measurement models."

## testing_context
Answer: Nursing homes and private residences
Source: "Study 1: nursing homes... Study 2: home settings."