Document: 847-ethical challenges in the use of social service robots for elderly people.md
Timestamp: 20250606_202454
================================================================================

## involved_stakeholder
Answer: Elderly individuals, care staff, patients with dementia
Source: The study included elderly individuals and care staff as interviewees, and patients with dementia were observed interacting with the robot.

## sample_size
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## country
Answer: Austria
Source: The robot was deployed in an Austrian care institution.

## age
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## gender
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## demographic_background
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## technology_literacy
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## cognitive_and_physical_impairment
Answer: Cognitive impairments: dementia; Physical impairments: mobility issues (e.g., wheelchair users)
Source: Patients with dementia were observed interacting with the robot, and wheelchair users were mentioned in the context of safety concerns.

## needs_and_expectations
Answer: Needs: support for care tasks, activation and motivation for dementia patients; Expectations: natural conversation capabilities, emotional responses from the robot
Source: The study discussed the need for support in care tasks and activation for dementia patients, and expectations of natural conversation and emotional responses from the robot.

## application_context
Answer: Care institutions and domestic use for elderly people
Source: The paper discusses the use of social service robots in care institutions and domestic settings for elderly people.

## testing_context
Answer: Care institution
Source: The robot was tested in an Austrian care institution.

## process_of_the_care
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## methodology
Answer: Qualitative observations and ethical analysis
Source: The study used qualitative observations and ethical analysis to discuss the deployment of the robot.

## robot_type
Answer: Autonomous and mobile robot platform with anthropomorphic features
Source: The robot is described as an autonomous and mobile robot platform with anthropomorphic features.

## robot_name
Answer: Henry
Source: The robot is named Henry in the study.

## design_goal
Answer: To support senior adults in care tasks and provide companionship
Source: The study aimed to support senior adults in care tasks and provide companionship using the robot.

## robot_general_function
Answer: Patrols corridors, offers information on a touchscreen, guides visitors, accompanies physiotherapy walking groups, plays music, and stimulates dementia patients with sounds and pictures
Source: The robot's functions include patrolling corridors, offering information, guiding visitors, accompanying physiotherapy groups, playing music, and stimulating dementia patients.

## facilitating_functions
Answer: Music playback, picture gallery for dementia patients, guiding visitors
Source: The robot's music and picture gallery were beneficial for dementia patients, and its guiding function was useful for visitors.

## inhibitory_functions
Answer: Touchscreen not suitable for wheelchair users, inability to engage in natural conversation, navigation failures
Source: The touchscreen was not suitable for wheelchair users, the robot could not engage in natural conversation, and navigation failures were observed.

## stakeholder_facilitating_characteristics
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## stakeholder_inhibitory_characteristics
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## engagement
Answer: High engagement observed in dementia patients during physiotherapy walking groups
Source: Dementia patients showed high engagement during physiotherapy walking groups with the robot.

## acceptance
Answer: Mixed acceptance; some staff and patients were frustrated by the robot's limitations
Source: Some staff and patients were frustrated by the robot's limitations, indicating mixed acceptance.

## robot_function_effectiveness
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## user_satisfaction
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## user_curiosity
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## user_trust_reliance
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## user_understanding
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## learning_curve_productivity
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## system_controllability_interaction
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## key_findings
Answer: Ethical challenges include privacy, safety, deception, and dignity; ethical guidelines are needed for robot deployment
Source: The study concluded that ethical challenges such as privacy, safety, deception, and dignity must be addressed, and ethical guidelines are essential for robot deployment.

## additional_info
Answer: Limitations include novelty effects and lack of long-term evidence; ethical guidelines for care institutions are suggested
Source: The study noted limitations like novelty effects and lack of long-term evidence, and suggested ethical guidelines for care institutions.