Document: 858-SNS_Agency_Robot_for_Elderly_People_Using_External_Cloud-Based_Services.md
Timestamp: 20250606_203241
================================================================================

## involved_stakeholder  
Answer: Elderly individuals, care workers, research staff  
Source: "The test subjects were a 78 years old woman, 87 years old man, and 88 years old woman." and "we asked her daughter lived in different prefecture, a care worker of Mon-san Nagasaki, and our research staff to register the LINE account for PaPeRo."  

## sample_size  
Answer: 3  
Source: "The test subjects were a 78 years old woman, 87 years old man, and 88 years old woman."  

## country  
Answer: Japan  
Source: "at the house for the elderly with the care service at Togitsu-machi in Nagasaki prefecture in Japan."  

## age  
Answer: 78, 87, 88  
Source: "The test subjects were a 78 years old woman, 87 years old man, and 88 years old woman."  

## gender  
Answer: 1 woman (78), 1 man (87), 1 woman (88)  
Source: "The test subjects were a 78 years old woman, 87 years old man, and 88 years old woman."  

## demographic_background  
Answer: Elderly individuals living in a care service house, unable to use smartphones  
Source: "They could not use smartphones." and "at the house for the elderly with the care service"  

## technology_literacy  
Answer: Unable to use smartphones  
Source: "They could not use smartphones."  

## cognitive_and_physical_impairment  
Answer: N/A  
Source: Not found in the paper  

## needs_and_expectations  
Answer: Needs: Interactive communication with younger generations via SNS without using smartphones. Expectations: Simple voice-based interface for communication.  
Source: "elderly people can transmit and receive information by voice via SNS without using smartphones."  

## application_context  
Answer: Interactive communication between elderly people and younger generations via SNS in care homes or private residences.  
Source: "After setting this robot at an elderly person's house, for example, an elderly person can send a granddaughter a message like 'Happy birthday, Hanako! I sent you the present.' just by speaking to the SNS Agency Robot."  

## testing_context  
Answer: House for the elderly with care service  
Source: "at the house for the elderly with the care service at Togitsu-machi in Nagasaki prefecture in Japan."  

## process_of_the_care  
Answer: Short-term use over 6 weeks, with daily interactions  
Source: "We had an experiment to evaluate our prototype system from 14 Nov. 2016 to 27 Dec. 2016."  

## methodology  
Answer: Demonstration experiment with qualitative and quantitative evaluation  
Source: "We confirmed the effectiveness of the message destination estimation through the demonstration experiment."  

## robot_type  
Answer: Human-type robot  
Source: "a human-type robot, which is equipped with a microphone, camera, speaker, sensors, and network access function"  

## robot_name  
Answer: PaPeRo  
Source: "We used PaPeRo, which stands for 'Partner-type-Personal-Robot', is a personal robot developed by Japanese firm NEC Corporation."  

## design_goal  
Answer: To enable elderly people to communicate via SNS using only voice, without needing to use smartphones.  
Source: "elderly people can transmit and receive information by voice via SNS without using smartphones."  

## robot_general_function  
Answer: Voice-based message transmission and reception via SNS, message destination estimation, and speech recognition.  
Source: "elderly people can transmit and receive information by voice via SNS without using smartphones." and "we proposed a message exchange learning-type destination estimation method."  

## facilitating_functions  
Answer: Voice-based interface, message destination estimation, and integration with LINE for seamless communication.  
Source: "elderly people can transmit and receive information by voice via SNS without using smartphones." and "we proposed a message exchange learning-type destination estimation method."  

## inhibitory_functions  
Answer: N/A  
Source: Not found in the paper  

## stakeholder_facilitating_characteristics  
Answer: N/A  
Source: Not found in the paper  

## stakeholder_inhibitory_characteristics  
Answer: N/A  
Source: Not found in the paper  

## engagement  
Answer: High initial enjoyment of using the robot.  
Source: "Just after starting experiment, all test subjects enjoyed using PaPeRo."  

## acceptance  
Answer: N/A  
Source: Not found in the paper  

## robot_function_effectiveness  
Answer: 90.5% speech recognition accuracy and 81.8% message destination estimation accuracy in the fifth week.  
Source: "speech recognition accuracy was 90.5%" and "the destination estimation accuracy rises again in the fifth week."  

## user_satisfaction  
Answer: N/A  
Source: Not found in the paper  

## user_curiosity  
Answer: N/A  
Source: Not found in the paper  

## user_trust_reliance  
Answer: N/A  
Source: Not found in the paper  

## user_understanding  
Answer: N/A  
Source: Not found in the paper  

## learning_curve_productivity  
Answer: N/A  
Source: Not found in the paper  

## system_controllability_interaction  
Answer: N/A  
Source: Not found in the paper  

## key_findings  
Answer: The proposed method achieved over 80% message destination estimation accuracy, proving its effectiveness for elderly communication via SNS.  
Source: "we confirmed that we were able to achieve the message destination estimation probability of more than 80% at the last period of the demonstration experiment. This result proves the effectiveness of our proposed method."  

## additional_info  
Answer: Physical condition of two subjects worsened during the experiment, limiting data collection.  
Source: "Unfortunately, the physical condition of 87 years old man and 88 years old woman turned worse during experiment period."