Document: 867-rassel robot assistant for the elderly.md
Timestamp: 20250524_171658
================================================================================

## involved_stakeholder
Answer: Elderly individuals living alone, relatives or emergency contacts
Source: "helps to take care of senior people who is living alone... maintaining contact with relatives or emergency contacts if a medical urgency occurs"

## sample_size
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## country
Answer: Spain
Source: "Universitat Polit`ecnica de Val`encia, Camino de Vera s/n, Valencia, Spain"

## age
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## gender
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## demographic_background
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## cognitive_and_physical_impairment
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## needs_and_expectations
Answer: Assistance, companionship, activity recommendations, fall detection, vital signs monitoring, and emergency alerts
Source: "helps to take care of senior people who is living alone, helps them to keep active by recommending custom activities and also helps with their health assistance by monitoring their vital signs and maintaining contact with relatives or emergency contacts if a medical urgency occurs"

## application_context
Answer: Home environment for elderly individuals living alone
Source: "helps to take care of senior people who is living alone"

## process_of_the_care
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## methodology
Answer: Design and development of a robot assistant
Source: "In this work, we have developed an assistant robot for the elderly, called Rassel"

## care_type
Answer: Elderly care
Source: "Assisting the elderly is today a necessity and a responsibility of our society"

## robot_type
Answer: Conversational assistant robot
Source: "Rassel comes from *Robot ASSistant for the ELderly*, and it is designed to be a conversational robot"

## robot_name
Answer: Rassel
Source: "Rassel comes from *Robot ASSistant for the ELderly*"

## design_goal
Answer: To assist elderly individuals by providing companionship, activity recommendations, fall detection, vital signs monitoring, and emergency alerts
Source: "helps to take care of senior people who is living alone, helps them to keep active by recommending custom activities and also helps with their health assistance by monitoring their vital signs and maintaining contact with relatives or emergency contacts if a medical urgency occurs"

## robot_concern_function
Answer: Conversational agent, activity recommendation, fall detection, vital signs monitoring, alerts system
Source: "Some of the services that Rassel provides are: Conversational Agent, Activity Recommendation, Fall Detection, Vital Signs Monitoring, Alerts system"

## facilitating_functions
Answer: Voice-managed conversational interface, activity recommendations, fall detection, vital signs monitoring, emergency alerts
Source: "Rassel provides a voice-managed conversational interface that is easier for older people to understand and use... fall detection... vital signs monitoring... alerts system"

## inhibitory_functions
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## stakeholder_facilitating_characteristics
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## stakeholder_inhibitory_characteristics
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## engagement
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## acceptance
Answer: Expected acceptance is high due to user-friendly design
Source: "the expected acceptance is also high due to the advantages of Rassel user-friendly design"

## trust
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## key_findings
Answer: Rassel prevents loneliness, promotes communication and activities, detects falls and risk situations, and provides continuous vital signs monitoring
Source: "Rassel prevents loneliness of the elderly person... promotes communication and different activities for an active and healthy life... detects falls and any risk situation... provides a continuous noninvasive vital signs monitoring"

## additional_info
Answer: Future work includes medical appointments follow-up, online medical services, nutrition patterns and recommendations, and medical history
Source: "As a future work, Rassel will include medical appointments follow-up, online medical services, nutrition patterns and recommendations, and medical history"

## testing_context
Answer: N/A
Source: Not found in the paper