Document: 874-research on the design of accompanying products for the mentally retarded elderly based on ahp.md
Timestamp: 20250524_171720
================================================================================

## involved_stakeholder
Answer: Elderly individuals with dementia, family members, doctors, product designers, geriatric medical experts, geriatric product researchers
Source: "Person-to-person interviews are conducted on 12 subjects, including 7 family members, 2 doctors, and 3 patients with mild dementia who have self-reporting ability."

## sample_size
Answer: 12 for interviews (7 family members, 2 doctors, 3 patients), 160 valid questionnaires
Source: "Person-to-person interviews are conducted on 12 subjects, including 7 family members, 2 doctors, and 3 patients with mild dementia who have self-reporting ability." and "A total of 200 questionnaires were distributed, of which 160 were valid."

## country
Answer: China
Source: "Department of Architecture and Art Design, University of Science and Technology Liaoning, Anshan 114051, China"

## age
Answer: 55 to 70 years
Source: "The user group of this study is mild to moderate elderly patients between 55 and 70 years of age."

## gender
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## demographic_background
Answer: Elderly with mild to moderate dementia, family caregivers, limited offline user group, online communication groups
Source: "The user group of this study is mild to moderate elderly patients between 55 and 70 years of age." and "Due to the limited offline user group, the author searched online groups through Zhihu and public accounts to find communication groups related to dementia and distributed questionnaires in communication groups, including WeChat groups and QQ groups."

## cognitive_and_physical_impairment
Answer: Mild to moderate dementia
Source: "The user group of this study is mild to moderate elderly patients between 55 and 70 years of age."

## needs_and_expectations
Answer: Rehabilitation needs, emotional needs, ease of use needs, support needs
Source: "User needs can be integrated into four categories, which are life rehabilitation needs, emotional needs, ease of use needs, and support needs."

## application_context
Answer: Home care for elderly with dementia
Source: "Combined with design practice, an intelligent companion nursing robot is designed for the elderly with dementia, which can be used at home to meet the various needs of the elderly with dementia."

## process_of_the_care
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## methodology
Answer: Analytic Hierarchy Process (AHP), Fuzzy Analytic Hierarchy Technique, user interviews, questionnaire surveys
Source: "This article mainly uses hierarchical analysis and fuzzy evaluation method together and applies the results to the design decision of companion products for the elderly with dementia."

## care_type
Answer: Dementia care
Source: "This research aims to obtain a new set of design methods for dementia elderly care products."

## robot_type
Answer: Intelligent care robot
Source: "This study takes the intelligent care robot for the elderly with dementia as an example."

## robot_name
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## design_goal
Answer: Rehabilitation ability training, life support, safety protection, spiritual companionship, ease of interaction
Source: "The core of the design is to help the elderly with dementia regain confidence in their lives through external interventions, with the rehabilitation and support needs of the elderly with dementia as the main function, and the addition of emotional needs and ease of use as supplementary functions for the elderly with dementia."

## robot_concern_function
Answer: Memory training, executive ability training, observation training, daily life reminders, diet and nutrition plan, security monitoring, one-button call for help, remote control, interactive companionship, AI language chat, video and audio, entertainment activities, intelligent questions and answers, voice interaction, gesture interaction
Source: "The specific structure is shown in Figure 5."

## facilitating_functions
Answer: Memory training, executive ability training, observation training, daily life reminders, security care
Source: "According to the score, the scheme has certain scientific rationality and can meet the needs of users of intelligent escort robots for the elderly with dementia."

## inhibitory_functions
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## stakeholder_facilitating_characteristics
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## stakeholder_inhibitory_characteristics
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## engagement
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## acceptance
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## trust
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## key_findings
Answer: Rehabilitation needs and support needs are the key points for optimization; spiritual needs and ease of use needs have high evaluation scores
Source: "In the fuzzy evaluation results of the intelligent escort robot for the elderly with dementia, the rehabilitation needs and support needs are the key points that need to be optimized in future design through comparison. Spiritual needs and ease of use needs have high evaluation scores."

## additional_info
Answer: Limitations include the need for further optimization of the design evaluation model
Source: "In further research, the design evaluation model will be continuously optimized to improve the scientificity of the design method of accompanying products for the elderly with dementia."

## testing_context
Answer: N/A
Source: Not found in the paper