Document: 884-a framework of social robot for elderly individuals.md
Timestamp: 20250524_171324
================================================================================

## involved_stakeholder
Answer: Elderly individuals, caregivers, technical solution providers
Source: Developing and studying robots as an assistive tool for health-care professionals is a growing area of research due to the rapid growth in the number of elderly people and the demand for specialized caregivers.

## sample_size
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## country
Answer: China
Source: Engineering Technology Research Center of Smart Sensing and Elderly Healthcare, Anhui Province, School of Computer and Information Engineering, Chuzhou University, Chuzhou, China

## age
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## gender
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## demographic_background
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## cognitive_and_physical_impairment
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## needs_and_expectations
Answer: Emotional companionship, interaction based on facial expression, language, and behavior
Source: The robot can dynamically adjust the interaction strategy with the elderly according to the facial expression, language and behavior of the elderly in the home care environment to achieve the goal of accompanying the elderly.

## application_context
Answer: Home care environment for elderly individuals
Source: The robot can dynamically adjust the interaction strategy with the elderly according to the facial expression, language and behavior of the elderly in the home care environment.

## process_of_the_care
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## methodology
Answer: Preliminary framework development and problem identification
Source: In this paper, we demonstrate our preliminary work about the social robot for elderly individuals. Specifically, we first introduce the framework of social robot for elderly.

## care_type
Answer: Emotional companionship
Source: The robot emotional companion framework proposed in this paper uses the data interface to trigger the sensor data triggered by the daily home activities of the elderly in the home environment.

## robot_type
Answer: Social robot
Source: This paper presents our preliminary work of perceptive social robot for improving the quality of life of elderly individuals.

## robot_name
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## design_goal
Answer: To dynamically adjust interaction strategy based on elderly's facial expression, language, and behavior
Source: The robot can dynamically adjust the interaction strategy with the elderly according to the facial expression, language and behavior of the elderly in the home care environment.

## robot_concern_function
Answer: Facial expression recognition, voice and semantic recognition, home activity recognition
Source: The robot collects facial images and voices of the elderly through a camera and a microphone, and obtains home activity data of the elderly through sensors deployed in the home environment.

## facilitating_functions
Answer: Dynamic interaction adjustment, emotional companionship
Source: The robot can dynamically adjust the interaction strategy with the elderly according to the facial expression, language and behavior of the elderly in the home care environment to achieve the goal of accompanying the elderly.

## inhibitory_functions
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## stakeholder_facilitating_characteristics
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## stakeholder_inhibitory_characteristics
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## engagement
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## acceptance
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## trust
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## key_findings
Answer: Preliminary framework for a social robot to improve elderly quality of life through dynamic interaction strategies
Source: In this paper, we demonstrate our preliminary work about the social robot for elderly individuals. Specifically, we first introduce the framework of social robot for elderly.

## additional_info
Answer: Future work includes activity modeling and strategy matching algorithms based on deep learning
Source: In the future, we will focus on the activity modeling and strategy matching algorithms based on deep learning as well as other machine learning approaches.

## testing_context
Answer: N/A
Source: Not found in the paper