Document: 891-multimodal data-based human motion intention prediction using adaptive hybrid deep learning network for movement challenged persons.md
Timestamp: 20250524_171417
================================================================================

## involved_stakeholder
Answer: Elderly individuals, disabled people, caregivers, biomedical engineers, robotic researchers
Source: "Recently, social demands for a good quality of life have increased among the elderly and disabled people. So, biomedical engineers and robotic researchers aimed to fuse these techniques in a novel rehabilitation system."

## sample_size
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## country
Answer: Saudi Arabia
Source: "1Advanced Manufacturing Institute, King Saud University, Riyadh 11421, Saudi Arabia. 2King Salman Center for Disability Research, Riyadh 11614, Saudi Arabia."

## age
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## gender
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## demographic_background
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## cognitive_and_physical_impairment
Answer: Physically challenged individuals (e.g., aged people, injured, amputees)
Source: "In our modern society, more physically challenged individuals like aged people, injured, and amputees are suffered due to issues in physical movements."

## needs_and_expectations
Answer: Improved quality of life, personalized assistance, rehabilitation support
Source: "Recently, social demands for a good quality of life have increased among the elderly and disabled people."

## application_context
Answer: Rehabilitation centers, assistive and rehabilitation robots
Source: "These human motion intention prediction technologies are widely used in rehabilitation centers, including more precise tracking, motion identification, and post-processing movements."

## process_of_the_care
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## methodology
Answer: Adaptive Hybrid Network (AHN), AH-CNN-LSTM, AH-CNN-Res-LSTM, Improved Yellow Saddle Goatfish Algorithm (IYSGA)
Source: "Therefore, in this paper, an Adaptive Hybrid Network (AHN) is implemented for effective human motion intention prediction."

## care_type
Answer: Rehabilitation, assistive care
Source: "These human motion intention prediction technologies are widely used in rehabilitation centers."

## robot_type
Answer: Assistive and rehabilitation robots
Source: "These human motion intention prediction technologies are widely used in rehabilitation centers, including more precise tracking, motion identification, and post-processing movements."

## robot_name
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## design_goal
Answer: Accurate human motion intention prediction, improved MCC, reduced FDR
Source: "The main objective of the developed AH-CNN-LSTM-based human motion intention prediction model is to maximize the MCC (Matthews correlation coefficient) and reduce the FDR (false discovery rate)."

## robot_concern_function
Answer: Human motion intention prediction, assistive tasks
Source: "The human motion intention prediction mechanism plays an essential role in various applications, such as assistive and rehabilitation robots."

## facilitating_functions
Answer: Adaptive Hybrid Network (AHN), multimodal data analysis, optimized parameters
Source: "The efficiency of the motion intention prediction is improved by optimizing several parameters in the developed AH-CNN-LSTM model by IYSGA."

## inhibitory_functions
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## stakeholder_facilitating_characteristics
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## stakeholder_inhibitory_characteristics
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## engagement
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## acceptance
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## trust
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## key_findings
Answer: The proposed AH-CNN-LSTM and AH-CNN-Res-LSTM models outperformed traditional methods in human motion intention prediction.
Source: "The performance outcome of the developed method outperformed the other traditional methods."

## additional_info
Answer: Limitations include class imbalance issues; future work will address these using SMOTE and explainable AI frameworks.
Source: "Though the implemented model provides competitive solutions in the human motion intention prediction approach, the developed model didn't focus on class imbalance issues."

## testing_context
Answer: N/A
Source: Not found in the paper