Document: 896-Construction_of_a_Corpus_for_Elderly_Japanese_Speech_Recognition.md
Timestamp: 20250524_171720
================================================================================

## involved_stakeholder
Answer: Elderly Japanese individuals
Source: 144 elderly Japanese participants

## sample_size
Answer: 144 elderly Japanese participants
Source: 144 elderly Japanese participants

## country
Answer: Japan
Source: Aichi, Tokushima, Yamagata, and Nagasaki

## age
Answer: Age range: 66 to 99 (average age: 81.2)
Source: Age of participants ranged from 66 to 99 (average age: 81.2)

## gender
Answer: 45 male, 99 female
Source: Male | Female | Total | 45 | 99 | 144

## demographic_background
Answer: Participants were from various residence areas in Japan; some lived in nursing homes
Source: Some of the participants who developed dementia and more than half of the participants were living in nursing homes.

## cognitive_and_physical_impairment
Answer: Some participants had dementia; assessed using HDS-R (Hasegawa's Dementia Scale-Revised)
Source: Their likelihoods of suffering from dementia were assessed using the HDS-R (Hasegawa's Dementia Scale-Revised)

## needs_and_expectations
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## application_context
Answer: Improving speech recognition for elderly to support nursing robots with sophisticated spoken dialogue systems
Source: Developing the nursing robot with sophisticated spoken dialogue system has been expected.

## process_of_the_care
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## methodology
Answer: Data collection of speech utterances from elderly participants
Source: We have collected 7,239 sentences of reading speech from 144 elderly Japanese participants.

## care_type
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## robot_type
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## robot_name
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## design_goal
Answer: To construct a speech corpus suitable for elderly acoustic features to improve speech recognition accuracy
Source: It is assumed that making the acoustic model of elderly is essential to improve speech recognition for the elderly.

## robot_concern_function
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## facilitating_functions
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## inhibitory_functions
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## stakeholder_facilitating_characteristics
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## stakeholder_inhibitory_characteristics
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## engagement
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## acceptance
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## trust
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## key_findings
Answer: A new speech corpus of elderly Japanese speech was constructed to improve speech recognition accuracy for elderly users.
Source: We are continuing to collect more utterances in various parts of Japan, and attempt to construct a new corpus suitable for elderly acoustic features.

## additional_info
Answer: The study acknowledges limitations such as the need for more data collection and the focus on specific regions in Japan.
Source: We are continuing to collect more utterances in various parts of Japan

## testing_context
Answer: Recording sessions were conducted in various locations in Japan (Aichi, Tokushima, Yamagata, Nagasaki)
Source: We have recorded them in Aichi, Tokushima, Yamagata, and Nagasaki.