Document: 965-famileaf flowerpot robot for dementia prevention.md
Timestamp: 20250524_171108
================================================================================

## involved_stakeholder
Answer: Elderly individuals aged 65+ and caregivers
Source: The robot is intended for use in environments wherein multiple subjects of dementia prevention reside, such as assisted living residences.

## sample_size
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## country
Answer: Japan
Source: A survey conducted by the Cabinet Office of Japan [1], estimates that the number of people suffering from dementia aged 65 or above will be approximately 7 million in 2025 (comprising approximately 20% of the population of this age group).

## age
Answer: Elderly individuals aged 65 or above
Source: A survey conducted by the Cabinet Office of Japan [1], estimates that the number of people suffering from dementia aged 65 or above will be approximately 7 million in 2025.

## gender
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## demographic_background
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## cognitive_and_physical_impairment
Answer: Dementia
Source: In Japan, as the rate of dementia increases, the interest in preventing dementia also increases.

## needs_and_expectations
Answer: Immediate interaction with plants to foster attachment and prevent boredom
Source: Famileaf enables its users to grow plants with more attachment, which is expected to prevent dementia.

## application_context
Answer: Assisted living residences
Source: Famileaf is intended for use in environments wherein multiple subjects of dementia prevention reside, such as assisted living residences.

## process_of_the_care
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## methodology
Answer: Prototype development and concept description
Source: Herein, the concept and the prototype of Famileaf have been described.

## care_type
Answer: Dementia prevention
Source: In Japan, as the rate of dementia increases, the interest in preventing dementia also increases.

## robot_type
Answer: Flowerpot-type robot
Source: Herein, we aim to develop a flowerpot-type robot system called Famileaf that combines a planter with plants, sensors, etc.

## robot_name
Answer: Famileaf
Source: Herein, we aim to develop a flowerpot-type robot system called Famileaf.

## design_goal
Answer: To enable immediate interaction between growers and plants to foster attachment and prevent dementia
Source: Famileaf enables its users to grow plants with more attachment, which is expected to prevent dementia.

## robot_concern_function
Answer: Nurturing and situation feedback function, posting comments on SNS, sounding a buzzer
Source: The nurturing and situation feedback function is used to generate a greater sense of responsibility and attachment in users.

## facilitating_functions
Answer: Immediate interaction via SNS comments and buzzer sounds to foster attachment
Source: Such a process enables immediate interaction with plants, which is similar to an interaction with animals and robots.

## inhibitory_functions
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## stakeholder_facilitating_characteristics
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## stakeholder_inhibitory_characteristics
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## engagement
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## acceptance
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## trust
Answer: N/A
Source: Not found in the paper

## key_findings
Answer: Famileaf is expected to prevent dementia by fostering attachment through immediate interaction with plants.
Source: Famileaf enables its users to grow plants with more attachment, which is expected to prevent dementia.

## additional_info
Answer: Future field study will be conducted to verify effectiveness.
Source: In future, a field study will be conducted to verify the effectiveness of Famileaf.

## testing_context
Answer: N/A
Source: Not found in the paper